\section{Aufgabenstellung}

In der Vorlesung haben wir die Brennweite einer Sammellinse ohne optische Bank bestimmt.\\
\\
Die Messwerte aus der Vorlesung sollen ausgewertet werden und ein Histogramm soll erstellt werden.

\section{Auswertung}
\subsection{Histogramm}
Die Brennweite soll zuerst ermittelt werden.\\
\\
Zur Vereinfachung wurde die Gegenstandsweite als unendlich angenommen, die Brennweite der Linse ist vergleichsweise klein dazu.\\
\\
Für $g=\infty$ ergibt sich: $\dfrac{1}{f} = \dfrac{1}{b} + \dfrac{1}{g} \longrightarrow \dfrac{1}{f} = \dfrac{1}{b} + 0 \longrightarrow f = b$

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/chapter_1/graph.png}
\end{figure}

\noindent Im Histogramm werden die gemessen Brennweiten dargestellt.\\
\\
Die charakteristischen Werte $\mu \approx 45.82mm$, $s \approx 3.58mm$ und $s_\mu \approx 0.76mm$  wurden rechnerisch ermittelt.

\clearpage
\subsection{Genau Ermittlung der Brennweite}
Für die genau Ermittlung der Brennweite nimmt man für $g$ nicht mehr unendlich an, sondern es wird mit Gegenstandsweite gerechnet.\\
\\
Die Messwerte haben eine Genauigkeit von $\pm 1\%$, folgender weise hat auch die ermittelte Brennweite diese Genauigkeit.\\
\\
Daraus ergeben sich folgende Werte:

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{images/chapter_1/werte.png}
\end{figure}

\noindent Es ergeben sich die neuen, genaueren Werte $\mu \approx 44.83mm$, $s \approx 3.45mm$ und $s_\mu \approx 0.73mm$